<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay on What I talk about when I don&#39;t talk about me</title>
    <link>/categories/essay/</link>
    <description>Recent content in Essay on What I talk about when I don&#39;t talk about me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>It’s the end of the year, let me talk about myself.</title>
      <link>/2018/12/31/it-s-the-end-of-the-year-let-me-talk-about-myself/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/31/it-s-the-end-of-the-year-let-me-talk-about-myself/</guid>
      <description>The title says it all.
No, seriously, this post is all about me. So much for not talking about me&amp;hellip;
This may be cliché but, on this very last day of 2018, I want to end the year with a reflection of things that have greatly influenced me this year. These “things” come in various shapes and forms: persons, books, podcasts, courses, events, and YouTube series. Whatever they are, as long as they left a big impression on me and helped me grow, be it personally or professionally, I’m going to list them here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le projet de crédit social en Chine</title>
      <link>/2018/09/21/le-projet-de-cr%C3%A9dit-social-en-chine/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/21/le-projet-de-cr%C3%A9dit-social-en-chine/</guid>
      <description>Quand j’ai entendu que le gouvernement chinois avait annoncé un système de crédit social, j’ai eu une impression de déjà-vu. Enfin, ce ne sera ni la première ni la dernière fois que notre gouvernement essaie de réguler la société par le biais d’une surveillance centrale et mutuelle. Maintenant, le gouvernement a énormément d’expérience quand il s’agit d’unir les citoyens et de les convaincre de travailler pour n’importe quel objectif central même si ça leur demande de se tourner le dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’assimilation vs. le multiculturalisme</title>
      <link>/2018/09/09/l-assimilation-vs-le-multiculturalisme/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/09/l-assimilation-vs-le-multiculturalisme/</guid>
      <description>Récemment, inspiré par l’actualité, j’ai beaucoup réfléchi sur le sujet de l’immigration, en particulier, sur les différences entre le modèle de l’assimilation, comme celui adopté par France, et le modèle de multiculturalisme, comme celui adopté par les Etats-Unis. En gros, l’assimilation demande que les immigrés s’intègrent à la société du pays d’accueil rapidement et discrètement alors que le multiculturalisme demande que les autochtones tolèrent les différentes cultures et accueillent les changements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La joie d’être étranger</title>
      <link>/2018/05/06/la-joie-d-%C3%AAtre-%C3%A9tranger/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/06/la-joie-d-%C3%AAtre-%C3%A9tranger/</guid>
      <description>Dès que j’était petit, je rêvais de voyager à l’étranger. En fait, quand j’avais cinq ou six ans, mes parents m’ont enregistré en parlant de ce que je voudrais faire quand je sera grand et j’ai dit avec confiance que j’aimerais voir et vivre dans les pays différents, ce que je n’ai jamais oublié.
C’est pour ça que j’aime toujours apprendre les langues étrangères. A l’école, mon cours préféré était l’anglais et j’ai lu beaucoup de littérature étrangère et vu beaucoup de films.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syndrome de l’imposteur</title>
      <link>/2018/04/08/syndrome-de-l-imposteur/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/04/08/syndrome-de-l-imposteur/</guid>
      <description>Ça fait longtemps que j’ai voulu écrire quelque chose sur le syndrome de l’imposteur. Enfin c’est un sujet très personnel pour moi. Oui, je me sens comme un imposteur pendant toute ma carrière en tant que data scientist. Donc, je crois que j’ai beaucoup d’expérience à partager.
Au début, c’était que j’avais peur de ne pas avoir étudié assez de statistiques à l’université, ce qui fait qu’il fallait que j’en apprenne beaucoup sur travail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>