<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life Story on What I talk about when I don&#39;t talk about me</title>
    <link>/tags/life-story/</link>
    <description>Recent content in Life Story on What I talk about when I don&#39;t talk about me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/life-story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>It’s the end of the year, let me talk about myself.</title>
      <link>/2018/12/31/it-s-the-end-of-the-year-let-me-talk-about-myself/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/31/it-s-the-end-of-the-year-let-me-talk-about-myself/</guid>
      <description>The title says it all.
No, seriously, this post is all about me. So much for not talking about me&amp;hellip;
This may be cliché but, on this very last day of 2018, I want to end the year with a reflection of things that have greatly influenced me this year. These “things” come in various shapes and forms: persons, books, podcasts, courses, events, and YouTube series. Whatever they are, as long as they left a big impression on me and helped me grow, be it personally or professionally, I’m going to list them here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La joie d’être étranger</title>
      <link>/2018/05/06/la-joie-d-%C3%AAtre-%C3%A9tranger/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/06/la-joie-d-%C3%AAtre-%C3%A9tranger/</guid>
      <description>Dès que j’était petit, je rêvais de voyager à l’étranger. En fait, quand j’avais cinq ou six ans, mes parents m’ont enregistré en parlant de ce que je voudrais faire quand je sera grand et j’ai dit avec confiance que j’aimerais voir et vivre dans les pays différents, ce que je n’ai jamais oublié.
C’est pour ça que j’aime toujours apprendre les langues étrangères. A l’école, mon cours préféré était l’anglais et j’ai lu beaucoup de littérature étrangère et vu beaucoup de films.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Syndrome de l’imposteur</title>
      <link>/2018/04/08/syndrome-de-l-imposteur/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/04/08/syndrome-de-l-imposteur/</guid>
      <description>Ça fait longtemps que j’ai voulu écrire quelque chose sur le syndrome de l’imposteur. Enfin c’est un sujet très personnel pour moi. Oui, je me sens comme un imposteur pendant toute ma carrière en tant que data scientist. Donc, je crois que j’ai beaucoup d’expérience à partager.
Au début, c’était que j’avais peur de ne pas avoir étudié assez de statistiques à l’université, ce qui fait qu’il fallait que j’en apprenne beaucoup sur travail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>